# Zadání projektu

Projekt se bude skládat ze dvou mobilních aplikací a serverové části na vlastní doméně. První aplikace bude využívat kameru na rozpoznání textu v obraze. Rozpoznaný text nechá uživatele potvrdit, případně vyčte z obrazu dodatečné informace (zadané např. pomocí hashtagů) a zašle zprávu přes API na server. Ten zprávu uloží a zpracuje, tzn. vykoná příslušnou akci (např. založí událost v kalendáři, uloží text do poznámek nebo zašle zprávu na dashboard). Druhou mobilní aplikací bude právě dashboard (na druhém mobilním zařízení), který přijmá zprávy zprávy pro něj určené přes API a podle dodatečných informací je zobrazuje.

V podstatě se tedy jedná o chytrého asistenta pro automatické zpracování „ručně“ psaných textů. Jeho předností je to, že nejenom zaznamená text, ale na základě obsahu reaguje a provádí další akce. Je využitelný především v situacích, kdy člověk nemá k dispozici telefon/notebook (např. vybitý, rozbitý, aktualizuje se) nebo když je psaní rovnou do zařízení přítěží (např. psaní na mobilu je moc pomalé, osoba telefonuje a nemá čas u toho hledat v telefonu nebo psát všemi deseti, nebo na vytváření schůzek a úkolování přes dashboard z poznámek z porady). 

V teoretické části bych se mohl věnovat například lokalizaci a rozpoznání textu v obraze (L. Neumann, J. Matas (2012) Real-Time Scene Text Localization and Recognition, dostupné na http://fadaei.semnan.ac.ir/uploads/MV7.pdf), rozpoznávání psaného textu (M.J. Castro-Bleda, J. Pasto (2012) Handwritten Text Recognition, dostupné na https://dihana.cps.unizar.es/~eduardo/trabhci/doc/2012/2012-03text_trabhci.pdf) a také rozpoznávání jiných objektů v obraze (R. Hsu’, M. Abdel-Mottaleb, A. K. Jain (2002) Face detection in color images, dostupné na http://biometrics.cse.msu.edu/Publications/Face/HsuMottalebJain_FaceDetection_ICIP01.pdf). 

Mobilní aplikace budou pro systém Android a budou proto implementovány v Javě. Serverová část bude implementována v PHP a jako databázový server bude využito MySQL.
